{
  "Geografía": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el continente más grande por superficie?",
        "opciones": [
          "Asia",
          "África",
          "América",
          "Europa"
        ],
        "respuesta": "Asia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de habitantes?",
        "opciones": [
          "India",
          "China",
          "Estados Unidos",
          "Indonesia"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
        "opciones": [
          "Desierto del Sahara",
          "Desierto de Gobi",
          "Antártida",
          "Desierto de Kalahari"
        ],
        "respuesta": "Antártida"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué río atraviesa la ciudad de Londres?",
        "opciones": [
          "Río Rin",
          "Río Danubio",
          "Río Sena",
          "Río Támesis"
        ],
        "respuesta": "Río Támesis"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué país se encuentra el Monte Everest?",
        "opciones": [
          "Nepal",
          "India",
          "China",
          "Pakistán"
        ],
        "respuesta": "Nepal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué océano es el más grande del mundo?",
        "opciones": [
          "Océano Atlántico",
          "Océano Pacífico",
          "Océano Índico",
          "Océano Ártico"
        ],
        "respuesta": "Océano Pacífico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta de América del Sur?",
        "opciones": [
          "Monte McKinley",
          "Monte Fitz Roy",
          "Aconcagua",
          "Monte Roraima"
        ],
        "respuesta": "Aconcagua"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene forma de bota?",
        "opciones": [
          "España",
          "Francia",
          "Grecia",
          "Italia"
        ],
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país más grande de África?",
        "opciones": [
          "Argelia",
          "Sudán",
          "Egipto",
          "Nigeria"
        ],
        "respuesta": "Argelia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué isla es conocida como la isla de los canguros?",
        "opciones": [
          "Nueva Zelanda",
          "Australia",
          "Tasmania",
          "Madagascar"
        ],
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cordillera es la más larga del mundo?",
        "opciones": [
          "Los Alpes",
          "Los Andes",
          "El Himalaya",
          "Las Montañas Rocosas"
        ],
        "respuesta": "Los Andes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el lago más profundo del mundo?",
        "opciones": [
          "Lago Superior",
          "Lago Victoria",
          "Lago Baikal",
          "Lago Tanganica"
        ],
        "respuesta": "Lago Baikal"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué país se encuentra el Monte Kilimanjaro?",
        "opciones": [
          "Kenia",
          "Tanzania",
          "Uganda",
          "Etiopía"
        ],
        "respuesta": "Tanzania"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas en el mundo?",
        "opciones": [
          "Suecia",
          "Filipinas",
          "Indonesia",
          "Japón"
        ],
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el río más largo de África?",
        "opciones": [
          "Río Congo",
          "Río Nilo",
          "Río Níger",
          "Río Zambeze"
        ],
        "respuesta": "Río Nilo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de husos horarios?",
        "opciones": [
          "Rusia",
          "Estados Unidos",
          "Francia",
          "Canadá"
        ],
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es la montaña más alta de Europa?",
        "opciones": [
          "Monte Elbrús",
          "Monte Cervino",
          "Monte Rosa",
          "Mont Blanc"
        ],
        "respuesta": "Monte Elbrús"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué mar se encuentra entre Europa y África?",
        "opciones": [
          "Mar Rojo",
          "Mar Mediterráneo",
          "Mar Negro",
          "Mar Caspio"
        ],
        "respuesta": "Mar Mediterráneo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de fronteras terrestres con otros países?",
        "opciones": [
          "China",
          "Rusia",
          "Brasil",
          "India"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país más pequeño de África?",
        "opciones": [
          "Seychelles",
          "Gambia",
          "Lesoto",
          "Comoras"
        ],
        "respuesta": "Seychelles"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de volcanes activos?",
        "opciones": [
          "Indonesia",
          "Japón",
          "Estados Unidos",
          "Filipinas"
        ],
        "respuesta": "Indonesia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de lagos?",
        "opciones": [
          "Canadá",
          "Rusia",
          "Estados Unidos",
          "Brasil"
        ],
        "respuesta": "Canadá"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido como la Tierra del Sol Naciente?",
        "opciones": [
          "Japón",
          "China",
          "Corea del Sur",
          "Tailandia"
        ],
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de glaciares?",
        "opciones": [
          "Argentina",
          "Chile",
          "Canadá",
          "Rusia"
        ],
        "respuesta": "Canadá"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de desiertos?",
        "opciones": [
          "Australia",
          "China",
          "Estados Unidos",
          "Mongolia"
        ],
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas habitadas?",
        "opciones": [
          "Suecia",
          "Noruega",
          "Filipinas",
          "Indonesia"
        ],
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de montañas?",
        "opciones": [
          "Nepal",
          "India",
          "China",
          "Pakistán"
        ],
        "respuesta": "Nepal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de ríos?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Rusia",
          "China",
          "India"
        ],
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de costas?",
        "opciones": [
          "Canadá",
          "Indonesia",
          "Rusia",
          "Australia"
        ],
        "respuesta": "Canadá"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de selvas?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Indonesia",
          "Congo",
          "Perú"
        ],
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de bosques?",
        "opciones": [
          "Rusia",
          "Brasil",
          "Canadá",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Rusia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de parques nacionales?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "Canadá",
          "Australia",
          "Sudáfrica"
        ],
        "respuesta": "Estados Unidos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de reservas naturales?",
        "opciones": [
          "India",
          "Brasil",
          "China",
          "Rusia"
        ],
        "respuesta": "India"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de áreas protegidas?",
        "opciones": [
          "Australia",
          "Brasil",
          "Canadá",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de biodiversidad?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Indonesia",
          "Congo",
          "Perú"
        ],
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de especies endémicas?",
        "opciones": [
          "Australia",
          "Brasil",
          "Indonesia",
          "Madagascar"
        ],
        "respuesta": "Australia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de especies en peligro de extinción?",
        "opciones": [
          "Indonesia",
          "Brasil",
          "China",
          "India"
        ],
        "respuesta": "Indonesia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de especies marinas?",
        "opciones": [
          "Indonesia",
          "Brasil",
          "Australia",
          "Filipinas"
        ],
        "respuesta": "Indonesia"
      }
    ]
  },
  "Cine": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'El Padrino'?",
        "opciones": [
          "Francis Ford Coppola",
          "Martin Scorsese",
          "Steven Spielberg",
          "Quentin Tarantino"
        ],
        "respuesta": "Francis Ford Coppola"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película ganó el Oscar a Mejor Película en 1998?",
        "opciones": [
          "Titanic",
          "Shakespeare in Love",
          "Salvar al Soldado Ryan",
          "La Vida es Bella"
        ],
        "respuesta": "Shakespeare in Love"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién interpretó a Neo en la trilogía de 'Matrix'?",
        "opciones": [
          "Keanu Reeves",
          "Brad Pitt",
          "Leonardo DiCaprio",
          "Tom Cruise"
        ],
        "respuesta": "Keanu Reeves"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película incluye la frase 'Hasta la vista, baby'?",
        "opciones": [
          "Terminator 2: El Juicio Final",
          "RoboCop",
          "Matrix",
          "Depredador"
        ],
        "respuesta": "Terminator 2: El Juicio Final"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película animada de Disney fue la primera en ganar un Oscar a Mejor Película Animada?",
        "opciones": [
          "Shrek",
          "La Bella y la Bestia",
          "Buscando a Nemo",
          "El Rey León"
        ],
        "respuesta": "Shrek"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién dirigió la película 'Pulp Fiction'?",
        "opciones": [
          "Quentin Tarantino",
          "Martin Scorsese",
          "Francis Ford Coppola",
          "Christopher Nolan"
        ],
        "respuesta": "Quentin Tarantino"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué actor interpretó al Joker en 'El Caballero de la Noche'?",
        "opciones": [
          "Heath Ledger",
          "Joaquin Phoenix",
          "Jack Nicholson",
          "Jared Leto"
        ],
        "respuesta": "Heath Ledger"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de ciencia ficción fue dirigida por Ridley Scott en 1982?",
        "opciones": [
          "Blade Runner",
          "Alien",
          "2001: Una Odisea del Espacio",
          "Star Wars"
        ],
        "respuesta": "Blade Runner"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Pixar cuenta la historia de una familia de superhéroes?",
        "opciones": [
          "Los Increíbles",
          "Toy Story",
          "Monsters, Inc.",
          "Cars"
        ],
        "respuesta": "Los Increíbles"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película ganó el Oscar a Mejor Película en 2021?",
        "opciones": [
          "Nomadland",
          "El Padre",
          "Mank",
          "Minari"
        ],
        "respuesta": "Nomadland"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué actor interpretó a James Bond en 'Casino Royale'?",
        "opciones": [
          "Daniel Craig",
          "Sean Connery",
          "Pierce Brosnan",
          "Roger Moore"
        ],
        "respuesta": "Daniel Craig"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película incluye la frase 'Houston, tenemos un problema'?",
        "opciones": [
          "Apollo 13",
          "Gravedad",
          "Interstellar",
          "El Marciano"
        ],
        "respuesta": "Apollo 13"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de terror popular tiene como protagonista a Freddy Krueger?",
        "opciones": [
          "Pesadilla en Elm Street",
          "Viernes 13",
          "Halloween",
          "El Exorcista"
        ],
        "respuesta": "Pesadilla en Elm Street"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de animación cuenta la historia de un ratón que sueña con ser chef?",
        "opciones": [
          "Ratatouille",
          "Rango",
          "Zootopia",
          "Bolt"
        ],
        "respuesta": "Ratatouille"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Steven Spielberg cuenta la historia de un parque temático con dinosaurios?",
        "opciones": [
          "Jurassic Park",
          "El Mundo Perdido",
          "King Kong",
          "Parque Jurásico III"
        ],
        "respuesta": "Jurassic Park"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película incluye la frase 'Yo soy tu padre'?",
        "opciones": [
          "Star Wars: El Imperio Contraataca",
          "Star Wars: Una Nueva Esperanza",
          "Star Wars: El Retorno del Jedi",
          "Star Wars: La Amenaza Fantasma"
        ],
        "respuesta": "Star Wars: El Imperio Contraataca"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Christopher Nolan trata sobre sueños dentro de sueños?",
        "opciones": [
          "Inception",
          "Interstellar",
          "El Gran Truco",
          "Tenet"
        ],
        "respuesta": "Inception"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Marvel fue la primera en superar los 2 mil millones de dólares en taquilla?",
        "opciones": [
          "Avengers: Endgame",
          "Avengers: Infinity War",
          "Black Panther",
          "Spider-Man: No Way Home"
        ],
        "respuesta": "Avengers: Endgame"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de animación cuenta la historia de un pez que busca a su hijo?",
        "opciones": [
          "Buscando a Nemo",
          "Buscando a Dory",
          "La Sirenita",
          "Shark Tale"
        ],
        "respuesta": "Buscando a Nemo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película incluye la frase 'Francamente, querida, me importa un bledo'?",
        "opciones": [
          "Lo que el viento se llevó",
          "Casablanca",
          "Ciudadano Kane",
          "Desayuno en Tiffany's"
        ],
        "respuesta": "Lo que el viento se llevó"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Quentin Tarantino cuenta la historia de un esclavo liberado que busca a su esposa?",
        "opciones": [
          "Django Sin Cadenas",
          "Los 8 Más Odiados",
          "Pulp Fiction",
          "Kill Bill"
        ],
        "respuesta": "Django Sin Cadenas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de terror popular tiene como protagonista a un muñeco llamado Chucky?",
        "opciones": [
          "Chucky: El Muñeco Diabólico",
          "Annabelle",
          "La Monja",
          "El Conjuro"
        ],
        "respuesta": "Chucky: El Muñeco Diabólico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Disney cuenta la historia de dos hermanas y un reino congelado?",
        "opciones": [
          "Frozen",
          "Enredados",
          "Valiente",
          "Moana"
        ],
        "respuesta": "Frozen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de ciencia ficción incluye la frase 'E.T. teléfono casa'?",
        "opciones": [
          "E.T. el Extraterrestre",
          "Encuentros Cercanos del Tercer Tipo",
          "Jurassic Park",
          "El Gigante de Hierro"
        ],
        "respuesta": "E.T. el Extraterrestre"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de acción incluye la frase 'Yippee-ki-yay, motherf***er'?",
        "opciones": [
          "Duro de Matar",
          "Arma Mortal",
          "Rápidos y Furiosos",
          "Misión Imposible"
        ],
        "respuesta": "Duro de Matar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de animación cuenta la historia de un panda que aprende kung fu?",
        "opciones": [
          "Kung Fu Panda",
          "Mulan",
          "Raya y el Último Dragón",
          "El Libro de la Selva"
        ],
        "respuesta": "Kung Fu Panda"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de terror popular tiene como protagonista a un payaso llamado Pennywise?",
        "opciones": [
          "Eso (It)",
          "El Resplandor",
          "Halloween",
          "Viernes 13"
        ],
        "respuesta": "Eso (It)"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Marvel cuenta la historia de un dios del trueno?",
        "opciones": [
          "Thor",
          "Capitán América",
          "Iron Man",
          "Doctor Strange"
        ],
        "respuesta": "Thor"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Pixar cuenta la historia de un robot que limpia la Tierra?",
        "opciones": [
          "WALL-E",
          "Ratatouille",
          "Up",
          "Toy Story"
        ],
        "respuesta": "WALL-E"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Disney cuenta la historia de un león llamado Simba?",
        "opciones": [
          "El Rey León",
          "Tarzán",
          "Hércules",
          "Pocahontas"
        ],
        "respuesta": "El Rey León"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de ciencia ficción incluye la frase 'En el espacio, nadie puede oír tus gritos'?",
        "opciones": [
          "Alien",
          "Blade Runner",
          "2001: Una Odisea del Espacio",
          "Star Wars"
        ],
        "respuesta": "Alien"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de acción incluye la frase 'Bond, James Bond'?",
        "opciones": [
          "Dr. No",
          "Casino Royale",
          "Skyfall",
          "Goldfinger"
        ],
        "respuesta": "Dr. No"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de animación cuenta la historia de un ratón que sueña con ser chef?",
        "opciones": [
          "Ratatouille",
          "Zootopia",
          "Bolt",
          "Rango"
        ],
        "respuesta": "Ratatouille"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Marvel cuenta la historia de un grupo de héroes intergalácticos?",
        "opciones": [
          "Guardianes de la Galaxia",
          "Avengers",
          "Thor: Ragnarok",
          "Capitana Marvel"
        ],
        "respuesta": "Guardianes de la Galaxia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Disney cuenta la historia de una princesa que pierde su zapato?",
        "opciones": [
          "Cenicienta",
          "Blancanieves",
          "La Bella Durmiente",
          "La Bella y la Bestia"
        ],
        "respuesta": "Cenicienta"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de acción incluye la frase 'Yo soy Iron Man'?",
        "opciones": [
          "Iron Man",
          "Avengers",
          "Capitán América: Civil War",
          "Spider-Man: Homecoming"
        ],
        "respuesta": "Iron Man"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué película de Disney cuenta la historia de una princesa que vive bajo el mar?",
        "opciones": [
          "La Sirenita",
          "Moana",
          "Pocahontas",
          "Enredados"
        ],
        "respuesta": "La Sirenita"
      }
    ]
  },
  "Música": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién es conocido como el 'Rey del Pop'?",
        "opciones": [
          "Elvis Presley",
          "Michael Jackson",
          "Prince",
          "Freddie Mercury"
        ],
        "respuesta": "Michael Jackson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda británica lanzó el álbum 'Abbey Road'?",
        "opciones": [
          "The Rolling Stones",
          "The Beatles",
          "Pink Floyd",
          "Queen"
        ],
        "respuesta": "The Beatles"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién es la cantante de la canción 'Rolling in the Deep'?",
        "opciones": [
          "Adele",
          "Beyoncé",
          "Taylor Swift",
          "Lady Gaga"
        ],
        "respuesta": "Adele"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Bohemian Rhapsody'?",
        "opciones": [
          "Queen",
          "Led Zeppelin",
          "The Who",
          "The Doors"
        ],
        "respuesta": "Queen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante es conocido como 'El Rey del Rock and Roll'?",
        "opciones": [
          "Chuck Berry",
          "Elvis Presley",
          "Buddy Holly",
          "Little Richard"
        ],
        "respuesta": "Elvis Presley"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué artista lanzó el álbum 'Thriller'?",
        "opciones": [
          "Prince",
          "Michael Jackson",
          "Stevie Wonder",
          "Lionel Richie"
        ],
        "respuesta": "Michael Jackson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Stairway to Heaven'?",
        "opciones": [
          "Led Zeppelin",
          "The Rolling Stones",
          "Pink Floyd",
          "The Eagles"
        ],
        "respuesta": "Led Zeppelin"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién es la cantante de la canción 'Like a Prayer'?",
        "opciones": [
          "Madonna",
          "Whitney Houston",
          "Cyndi Lauper",
          "Janet Jackson"
        ],
        "respuesta": "Madonna"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda lanzó el álbum 'The Dark Side of the Moon'?",
        "opciones": [
          "Pink Floyd",
          "The Beatles",
          "The Rolling Stones",
          "Fleetwood Mac"
        ],
        "respuesta": "Pink Floyd"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante es conocido como 'La Voz'?",
        "opciones": [
          "Frank Sinatra",
          "Dean Martin",
          "Tony Bennett",
          "Nat King Cole"
        ],
        "respuesta": "Frank Sinatra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Hotel California'?",
        "opciones": [
          "The Eagles",
          "Fleetwood Mac",
          "The Doors",
          "The Rolling Stones"
        ],
        "respuesta": "The Eagles"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum '25'?",
        "opciones": [
          "Adele",
          "Taylor Swift",
          "Beyoncé",
          "Katy Perry"
        ],
        "respuesta": "Adele"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Smells Like Teen Spirit'?",
        "opciones": [
          "Nirvana",
          "Pearl Jam",
          "Soundgarden",
          "Alice in Chains"
        ],
        "respuesta": "Nirvana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Shape of You'?",
        "opciones": [
          "Ed Sheeran",
          "Justin Bieber",
          "Shawn Mendes",
          "Sam Smith"
        ],
        "respuesta": "Ed Sheeran"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Wonderwall'?",
        "opciones": [
          "Oasis",
          "Blur",
          "Radiohead",
          "Coldplay"
        ],
        "respuesta": "Oasis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum 'Lemonade'?",
        "opciones": [
          "Beyoncé",
          "Rihanna",
          "Alicia Keys",
          "Nicki Minaj"
        ],
        "respuesta": "Beyoncé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Sweet Child O' Mine'?",
        "opciones": [
          "Guns N' Roses",
          "Aerosmith",
          "Bon Jovi",
          "Def Leppard"
        ],
        "respuesta": "Guns N' Roses"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Hello'?",
        "opciones": [
          "Adele",
          "Celine Dion",
          "Whitney Houston",
          "Mariah Carey"
        ],
        "respuesta": "Adele"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Back in Black'?",
        "opciones": [
          "AC/DC",
          "Metallica",
          "Iron Maiden",
          "Black Sabbath"
        ],
        "respuesta": "AC/DC"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum 'Born This Way'?",
        "opciones": [
          "Lady Gaga",
          "Katy Perry",
          "Rihanna",
          "Britney Spears"
        ],
        "respuesta": "Lady Gaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Imagine'?",
        "opciones": [
          "The Beatles",
          "The Rolling Stones",
          "John Lennon",
          "Queen"
        ],
        "respuesta": "John Lennon"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum '1989'?",
        "opciones": [
          "Taylor Swift",
          "Katy Perry",
          "Ariana Grande",
          "Selena Gomez"
        ],
        "respuesta": "Taylor Swift"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Another Brick in the Wall'?",
        "opciones": [
          "Pink Floyd",
          "The Rolling Stones",
          "Led Zeppelin",
          "The Who"
        ],
        "respuesta": "Pink Floyd"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Umbrella'?",
        "opciones": [
          "Rihanna",
          "Beyoncé",
          "Alicia Keys",
          "Nicki Minaj"
        ],
        "respuesta": "Rihanna"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Livin' on a Prayer'?",
        "opciones": [
          "Bon Jovi",
          "Aerosmith",
          "Def Leppard",
          "Guns N' Roses"
        ],
        "respuesta": "Bon Jovi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum 'Future Nostalgia'?",
        "opciones": [
          "Dua Lipa",
          "Billie Eilish",
          "Ariana Grande",
          "Selena Gomez"
        ],
        "respuesta": "Dua Lipa"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Creep'?",
        "opciones": [
          "Radiohead",
          "Nirvana",
          "Oasis",
          "Blur"
        ],
        "respuesta": "Radiohead"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Bad Guy'?",
        "opciones": [
          "Billie Eilish",
          "Ariana Grande",
          "Dua Lipa",
          "Selena Gomez"
        ],
        "respuesta": "Billie Eilish"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Yellow'?",
        "opciones": [
          "Coldplay",
          "Radiohead",
          "Oasis",
          "Blur"
        ],
        "respuesta": "Coldplay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum 'Dangerous Woman'?",
        "opciones": [
          "Ariana Grande",
          "Dua Lipa",
          "Selena Gomez",
          "Taylor Swift"
        ],
        "respuesta": "Ariana Grande"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Boulevard of Broken Dreams'?",
        "opciones": [
          "Green Day",
          "Blink-182",
          "Fall Out Boy",
          "My Chemical Romance"
        ],
        "respuesta": "Green Day"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Havana'?",
        "opciones": [
          "Camila Cabello",
          "Selena Gomez",
          "Ariana Grande",
          "Dua Lipa"
        ],
        "respuesta": "Camila Cabello"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Seven Nation Army'?",
        "opciones": [
          "The White Stripes",
          "The Black Keys",
          "Arctic Monkeys",
          "The Strokes"
        ],
        "respuesta": "The White Stripes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó el álbum 'When We All Fall Asleep, Where Do We Go?'",
        "opciones": [
          "Billie Eilish",
          "Ariana Grande",
          "Dua Lipa",
          "Selena Gomez"
        ],
        "respuesta": "Billie Eilish"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Mr. Brightside'?",
        "opciones": [
          "The Killers",
          "Arctic Monkeys",
          "The Strokes",
          "The Black Keys"
        ],
        "respuesta": "The Killers"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué cantante lanzó la canción 'Shallow' junto a Bradley Cooper?",
        "opciones": [
          "Lady Gaga",
          "Adele",
          "Beyoncé",
          "Taylor Swift"
        ],
        "respuesta": "Lady Gaga"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué banda es conocida por la canción 'Take Me Out'?",
        "opciones": [
          "Franz Ferdinand",
          "Arctic Monkeys",
          "The Strokes",
          "The Killers"
        ],
        "respuesta": "Franz Ferdinand"
      }
    ]
  },
  "Historia": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "opciones": [
          "George Washington",
          "Thomas Jefferson",
          "Abraham Lincoln",
          "John Adams"
        ],
        "respuesta": "George Washington"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?",
        "opciones": [
          "1935",
          "1939",
          "1941",
          "1945"
        ],
        "respuesta": "1939"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué civilización construyó las pirámides de Egipto?",
        "opciones": [
          "Los Romanos",
          "Los Egipcios",
          "Los Mayas",
          "Los Aztecas"
        ],
        "respuesta": "Los Egipcios"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue conocido como el Libertador de América del Sur?",
        "opciones": [
          "Simón Bolívar",
          "José de San Martín",
          "Bernardo O'Higgins",
          "Francisco de Miranda"
        ],
        "respuesta": "Simón Bolívar"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué año cayó el Imperio Romano de Occidente?",
        "opciones": [
          "410",
          "476",
          "500",
          "1453"
        ],
        "respuesta": "476"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?",
        "opciones": [
          "Che Guevara",
          "Fidel Castro",
          "Raúl Castro",
          "Camilo Cienfuegos"
        ],
        "respuesta": "Fidel Castro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en enviar un satélite al espacio?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "Rusia",
          "China",
          "Alemania"
        ],
        "respuesta": "Rusia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
        "opciones": [
          "George Washington",
          "Thomas Jefferson",
          "Benjamin Franklin",
          "John Adams"
        ],
        "respuesta": "Thomas Jefferson"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué evento marcó el inicio de la Revolución Francesa?",
        "opciones": [
          "La Toma de la Bastilla",
          "La Declaración de los Derechos del Hombre",
          "La Ejecución de Luis XVI",
          "El Reinado del Terror"
        ],
        "respuesta": "La Toma de la Bastilla"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer emperador de Roma?",
        "opciones": [
          "Julio César",
          "Augusto",
          "Nerón",
          "Calígula"
        ],
        "respuesta": "Augusto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
        "opciones": [
          "Tratado de Versalles",
          "Tratado de París",
          "Tratado de Tordesillas",
          "Tratado de Utrecht"
        ],
        "respuesta": "Tratado de Versalles"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el líder del Tercer Reich en Alemania?",
        "opciones": [
          "Adolf Hitler",
          "Joseph Stalin",
          "Benito Mussolini",
          "Winston Churchill"
        ],
        "respuesta": "Adolf Hitler"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué civilización antigua construyó Machu Picchu?",
        "opciones": [
          "Los Mayas",
          "Los Aztecas",
          "Los Incas",
          "Los Toltecas"
        ],
        "respuesta": "Los Incas"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
        "opciones": [
          "1776",
          "1783",
          "1804",
          "1812"
        ],
        "respuesta": "1776"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el último zar de Rusia?",
        "opciones": [
          "Pedro el Grande",
          "Iván el Terrible",
          "Nicolás II",
          "Alejandro III"
        ],
        "respuesta": "Nicolás II"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en abolir la esclavitud?",
        "opciones": [
          "Francia",
          "Reino Unido",
          "Haití",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Haití"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué guerra enfrentó a las casas de Lancaster y York en Inglaterra?",
        "opciones": [
          "La Guerra de los Cien Años",
          "La Guerra de las Dos Rosas",
          "La Guerra Civil Inglesa",
          "La Guerra de Sucesión"
        ],
        "respuesta": "La Guerra de las Dos Rosas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
        "opciones": [
          "Buzz Aldrin",
          "Neil Armstrong",
          "Yuri Gagarin",
          "Michael Collins"
        ],
        "respuesta": "Neil Armstrong"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en utilizar tanques en la Primera Guerra Mundial?",
        "opciones": [
          "Francia",
          "Reino Unido",
          "Alemania",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Reino Unido"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué revolución marcó el inicio de la era industrial?",
        "opciones": [
          "La Revolución Francesa",
          "La Revolución Industrial",
          "La Revolución Rusa",
          "La Revolución Americana"
        ],
        "respuesta": "La Revolución Industrial"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Sudáfrica tras el apartheid?",
        "opciones": [
          "Nelson Mandela",
          "Frederik de Klerk",
          "Thabo Mbeki",
          "Jacob Zuma"
        ],
        "respuesta": "Nelson Mandela"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en declarar la guerra en la Primera Guerra Mundial?",
        "opciones": [
          "Serbia",
          "Austria-Hungría",
          "Alemania",
          "Rusia"
        ],
        "respuesta": "Austria-Hungría"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué líder militar fue conocido como 'El Corso'?",
        "opciones": [
          "Napoleón Bonaparte",
          "Alejandro Magno",
          "Hannibal",
          "Julio César"
        ],
        "respuesta": "Napoleón Bonaparte"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en adoptar el cristianismo como religión oficial?",
        "opciones": [
          "Armenia",
          "Etiopía",
          "Roma",
          "Grecia"
        ],
        "respuesta": "Armenia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué guerra se libró entre 1950 y 1953?",
        "opciones": [
          "La Guerra de Corea",
          "La Guerra de Vietnam",
          "La Guerra Fría",
          "La Guerra del Golfo"
        ],
        "respuesta": "La Guerra de Corea"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué faraón egipcio es conocido por su tumba intacta?",
        "opciones": [
          "Tutankamón",
          "Ramsés II",
          "Cleopatra",
          "Akhenatón"
        ],
        "respuesta": "Tutankamón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en circunnavegar el mundo?",
        "opciones": [
          "España",
          "Portugal",
          "Inglaterra",
          "Francia"
        ],
        "respuesta": "España"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué líder soviético implementó la Perestroika?",
        "opciones": [
          "Mijaíl Gorbachov",
          "Joseph Stalin",
          "Nikita Jrushchov",
          "Leonid Brézhnev"
        ],
        "respuesta": "Mijaíl Gorbachov"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en construir una muralla para protegerse de invasores?",
        "opciones": [
          "China",
          "Roma",
          "Grecia",
          "Egipto"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en lanzar un hombre al espacio?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "Rusia",
          "China",
          "Japón"
        ],
        "respuesta": "Rusia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué guerra enfrentó a los Estados Unidos y México en el siglo XIX?",
        "opciones": [
          "La Guerra de Secesión",
          "La Guerra México-Estadounidense",
          "La Guerra Hispanoamericana",
          "La Guerra de Independencia"
        ],
        "respuesta": "La Guerra México-Estadounidense"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en abolir la monarquía?",
        "opciones": [
          "Francia",
          "Inglaterra",
          "Rusia",
          "Italia"
        ],
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en desarrollar la pólvora?",
        "opciones": [
          "China",
          "India",
          "Egipto",
          "Grecia"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en utilizar papel moneda?",
        "opciones": [
          "China",
          "Japón",
          "India",
          "Persia"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en construir un parlamento?",
        "opciones": [
          "Islandia",
          "Inglaterra",
          "Francia",
          "Suecia"
        ],
        "respuesta": "Islandia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en enviar un hombre a la Luna?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "Rusia",
          "China",
          "Japón"
        ],
        "respuesta": "Estados Unidos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país fue el primero en construir un canal interoceánico?",
        "opciones": [
          "Egipto",
          "Panamá",
          "Francia",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Egipto"
      }
    ]
  },
  "Ciencia": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Qué científico propuso la teoría de la relatividad?",
        "opciones": [
          "Isaac Newton",
          "Albert Einstein",
          "Galileo Galilei",
          "Nikola Tesla"
        ],
        "respuesta": "Albert Einstein"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
        "opciones": [
          "Saturno",
          "Júpiter",
          "Urano",
          "Neptuno"
        ],
        "respuesta": "Júpiter"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'O'?",
        "opciones": [
          "Oxígeno",
          "Oro",
          "Osmio",
          "Óxido"
        ],
        "respuesta": "Oxígeno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico es conocido como el padre de la física moderna?",
        "opciones": [
          "Albert Einstein",
          "Galileo Galilei",
          "Isaac Newton",
          "Max Planck"
        ],
        "respuesta": "Galileo Galilei"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué órgano del cuerpo humano es responsable de bombear sangre?",
        "opciones": [
          "Cerebro",
          "Pulmones",
          "Corazón",
          "Hígado"
        ],
        "respuesta": "Corazón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué partícula subatómica tiene carga negativa?",
        "opciones": [
          "Protón",
          "Neutrón",
          "Electrón",
          "Quark"
        ],
        "respuesta": "Electrón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico formuló las leyes del movimiento?",
        "opciones": [
          "Isaac Newton",
          "Albert Einstein",
          "Galileo Galilei",
          "Johannes Kepler"
        ],
        "respuesta": "Isaac Newton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?",
        "opciones": [
          "Venus",
          "Marte",
          "Júpiter",
          "Saturno"
        ],
        "respuesta": "Marte"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué gas es esencial para la respiración humana?",
        "opciones": [
          "Dióxido de carbono",
          "Oxígeno",
          "Nitrógeno",
          "Hidrógeno"
        ],
        "respuesta": "Oxígeno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué unidad se utiliza para medir la intensidad de la corriente eléctrica?",
        "opciones": [
          "Voltios",
          "Amperios",
          "Ohmios",
          "Watts"
        ],
        "respuesta": "Amperios"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico descubrió la penicilina?",
        "opciones": [
          "Alexander Fleming",
          "Louis Pasteur",
          "Marie Curie",
          "Gregor Mendel"
        ],
        "respuesta": "Alexander Fleming"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipo de onda es la luz?",
        "opciones": [
          "Onda mecánica",
          "Onda electromagnética",
          "Onda sonora",
          "Onda gravitacional"
        ],
        "respuesta": "Onda electromagnética"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta tiene un sistema de anillos prominente?",
        "opciones": [
          "Júpiter",
          "Saturno",
          "Urano",
          "Neptuno"
        ],
        "respuesta": "Saturno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es el ADN?",
        "opciones": [
          "Ácido desoxirribonucleico",
          "Ácido ribonucleico",
          "Proteína",
          "Carbohidrato"
        ],
        "respuesta": "Ácido desoxirribonucleico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico desarrolló la teoría de la evolución por selección natural?",
        "opciones": [
          "Charles Darwin",
          "Gregor Mendel",
          "Alfred Wallace",
          "Jean-Baptiste Lamarck"
        ],
        "respuesta": "Charles Darwin"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipo de célula no tiene núcleo?",
        "opciones": [
          "Célula animal",
          "Célula vegetal",
          "Célula procariota",
          "Célula eucariota"
        ],
        "respuesta": "Célula procariota"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué fenómeno explica por qué el cielo es azul?",
        "opciones": [
          "Refracción",
          "Dispersión de Rayleigh",
          "Reflexión",
          "Difracción"
        ],
        "respuesta": "Dispersión de Rayleigh"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta es el más cercano al Sol?",
        "opciones": [
          "Venus",
          "Mercurio",
          "Tierra",
          "Marte"
        ],
        "respuesta": "Mercurio"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué unidad se utiliza para medir la fuerza?",
        "opciones": [
          "Newton",
          "Joule",
          "Watt",
          "Pascal"
        ],
        "respuesta": "Newton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico es conocido por sus leyes de la herencia?",
        "opciones": [
          "Gregor Mendel",
          "Charles Darwin",
          "Louis Pasteur",
          "Alexander Fleming"
        ],
        "respuesta": "Gregor Mendel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipo de energía utiliza el Sol para generar luz y calor?",
        "opciones": [
          "Energía nuclear",
          "Energía química",
          "Energía térmica",
          "Energía cinética"
        ],
        "respuesta": "Energía nuclear"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué órgano del cuerpo humano filtra la sangre?",
        "opciones": [
          "Hígado",
          "Riñones",
          "Pulmones",
          "Corazón"
        ],
        "respuesta": "Riñones"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué partícula subatómica tiene carga positiva?",
        "opciones": [
          "Electrón",
          "Protón",
          "Neutrón",
          "Quark"
        ],
        "respuesta": "Protón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico descubrió la ley de la gravedad?",
        "opciones": [
          "Isaac Newton",
          "Albert Einstein",
          "Galileo Galilei",
          "Johannes Kepler"
        ],
        "respuesta": "Isaac Newton"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta tiene la mayor cantidad de lunas?",
        "opciones": [
          "Júpiter",
          "Saturno",
          "Urano",
          "Neptuno"
        ],
        "respuesta": "Saturno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué gas es el más abundante en la atmósfera terrestre?",
        "opciones": [
          "Oxígeno",
          "Nitrógeno",
          "Dióxido de carbono",
          "Hidrógeno"
        ],
        "respuesta": "Nitrógeno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué unidad se utiliza para medir la presión?",
        "opciones": [
          "Pascal",
          "Newton",
          "Joule",
          "Watt"
        ],
        "respuesta": "Pascal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico desarrolló la teoría del Big Bang?",
        "opciones": [
          "Georges Lemaître",
          "Albert Einstein",
          "Stephen Hawking",
          "Edwin Hubble"
        ],
        "respuesta": "Georges Lemaître"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipo de célula tiene cloroplastos?",
        "opciones": [
          "Célula animal",
          "Célula vegetal",
          "Célula procariota",
          "Célula bacteriana"
        ],
        "respuesta": "Célula vegetal"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué fenómeno explica el cambio de dirección de la luz al pasar de un medio a otro?",
        "opciones": [
          "Refracción",
          "Reflexión",
          "Difracción",
          "Dispersión"
        ],
        "respuesta": "Refracción"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta es conocido como el gigante de hielo?",
        "opciones": [
          "Urano",
          "Neptuno",
          "Saturno",
          "Júpiter"
        ],
        "respuesta": "Urano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es el ARN?",
        "opciones": [
          "Ácido ribonucleico",
          "Ácido desoxirribonucleico",
          "Proteína",
          "Carbohidrato"
        ],
        "respuesta": "Ácido ribonucleico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico descubrió las leyes del electromagnetismo?",
        "opciones": [
          "James Clerk Maxwell",
          "Michael Faraday",
          "Nikola Tesla",
          "Heinrich Hertz"
        ],
        "respuesta": "James Clerk Maxwell"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué tipo de energía se almacena en un resorte comprimido?",
        "opciones": [
          "Energía cinética",
          "Energía potencial elástica",
          "Energía térmica",
          "Energía química"
        ],
        "respuesta": "Energía potencial elástica"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué órgano del cuerpo humano produce insulina?",
        "opciones": [
          "Hígado",
          "Páncreas",
          "Riñones",
          "Estómago"
        ],
        "respuesta": "Páncreas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué partícula subatómica no tiene carga eléctrica?",
        "opciones": [
          "Electrón",
          "Protón",
          "Neutrón",
          "Quark"
        ],
        "respuesta": "Neutrón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico es conocido por su trabajo en la radiactividad?",
        "opciones": [
          "Marie Curie",
          "Henri Becquerel",
          "Ernest Rutherford",
          "Todos los anteriores"
        ],
        "respuesta": "Todos los anteriores"
      }
    ]
  },
  "Deportes": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza una raqueta y una pelota amarilla?",
        "opciones": [
          "Tenis",
          "Bádminton",
          "Squash",
          "Ping Pong"
        ],
        "respuesta": "Tenis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país ganó la Copa Mundial de Fútbol en 2018?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Francia",
          "Alemania",
          "Argentina"
        ],
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuántos jugadores tiene un equipo de baloncesto en la cancha?",
        "opciones": [
          "5",
          "6",
          "7",
          "8"
        ],
        "respuesta": "5"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué deporte se compite en el Tour de Francia?",
        "opciones": [
          "Ciclismo",
          "Atletismo",
          "Automovilismo",
          "Natación"
        ],
        "respuesta": "Ciclismo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Super Bowl?",
        "opciones": [
          "Fútbol americano",
          "Béisbol",
          "Hockey",
          "Baloncesto"
        ],
        "respuesta": "Fútbol americano"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido como la cuna del fútbol?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Inglaterra",
          "Italia",
          "España"
        ],
        "respuesta": "Inglaterra"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuántos sets se juegan en un partido de voleibol para ganar?",
        "opciones": [
          "3",
          "5",
          "7",
          "9"
        ],
        "respuesta": "5"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se practica en una piscina con un balón y dos porterías?",
        "opciones": [
          "Waterpolo",
          "Natación sincronizada",
          "Clavados",
          "Remo"
        ],
        "respuesta": "Waterpolo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién es conocido como 'El Rey del Fútbol'?",
        "opciones": [
          "Pelé",
          "Diego Maradona",
          "Lionel Messi",
          "Cristiano Ronaldo"
        ],
        "respuesta": "Pelé"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte utiliza un bate, una pelota y bases?",
        "opciones": [
          "Béisbol",
          "Críquet",
          "Softbol",
          "Hockey"
        ],
        "respuesta": "Béisbol"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué deporte se compite en los Juegos Olímpicos de Invierno?",
        "opciones": [
          "Esquí",
          "Patinaje artístico",
          "Hockey sobre hielo",
          "Todas las anteriores"
        ],
        "respuesta": "Todas las anteriores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país ha ganado más medallas olímpicas en la historia?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "China",
          "Rusia",
          "Reino Unido"
        ],
        "respuesta": "Estados Unidos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en Wimbledon?",
        "opciones": [
          "Tenis",
          "Golf",
          "Críquet",
          "Rugby"
        ],
        "respuesta": "Tenis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué jugador de baloncesto es conocido como 'Air Jordan'?",
        "opciones": [
          "Michael Jordan",
          "LeBron James",
          "Kobe Bryant",
          "Shaquille O'Neal"
        ],
        "respuesta": "Michael Jordan"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega con un disco en lugar de una pelota?",
        "opciones": [
          "Hockey sobre hielo",
          "Hockey sobre césped",
          "Lacrosse",
          "Béisbol"
        ],
        "respuesta": "Hockey sobre hielo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país ganó la primera Copa Mundial de Fútbol en 1930?",
        "opciones": [
          "Uruguay",
          "Brasil",
          "Italia",
          "Argentina"
        ],
        "respuesta": "Uruguay"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte combina correr, nadar y andar en bicicleta?",
        "opciones": [
          "Triatlón",
          "Pentatlón",
          "Decatlón",
          "Ironman"
        ],
        "respuesta": "Triatlón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en un campo con 18 hoyos?",
        "opciones": [
          "Golf",
          "Críquet",
          "Rugby",
          "Tenis"
        ],
        "respuesta": "Golf"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué jugador de fútbol ha ganado más Balones de Oro?",
        "opciones": [
          "Lionel Messi",
          "Cristiano Ronaldo",
          "Pelé",
          "Diego Maradona"
        ],
        "respuesta": "Lionel Messi"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en una cancha con una red y un balón que no puede tocar el suelo?",
        "opciones": [
          "Voleibol",
          "Tenis",
          "Bádminton",
          "Squash"
        ],
        "respuesta": "Voleibol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se practica en un ring?",
        "opciones": [
          "Boxeo",
          "Lucha libre",
          "Artes marciales mixtas",
          "Todas las anteriores"
        ],
        "respuesta": "Todas las anteriores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por su dominio en el cricket?",
        "opciones": [
          "India",
          "Australia",
          "Inglaterra",
          "Pakistán"
        ],
        "respuesta": "India"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte utiliza un arco y flechas?",
        "opciones": [
          "Tiro con arco",
          "Esgrima",
          "Pentatlón",
          "Caza"
        ],
        "respuesta": "Tiro con arco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el estadio Maracaná?",
        "opciones": [
          "Fútbol",
          "Rugby",
          "Atletismo",
          "Tenis"
        ],
        "respuesta": "Fútbol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega con una pelota ovalada?",
        "opciones": [
          "Rugby",
          "Fútbol americano",
          "Ambos",
          "Ninguno"
        ],
        "respuesta": "Ambos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Abierto de Australia?",
        "opciones": [
          "Tenis",
          "Golf",
          "Críquet",
          "Rugby"
        ],
        "respuesta": "Tenis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Rugby?",
        "opciones": [
          "Rugby",
          "Fútbol americano",
          "Críquet",
          "Hockey"
        ],
        "respuesta": "Rugby"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega con una pelota y un aro?",
        "opciones": [
          "Baloncesto",
          "Voleibol",
          "Fútbol",
          "Hockey"
        ],
        "respuesta": "Baloncesto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Masters de Augusta?",
        "opciones": [
          "Golf",
          "Tenis",
          "Críquet",
          "Rugby"
        ],
        "respuesta": "Golf"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Roland Garros?",
        "opciones": [
          "Tenis",
          "Golf",
          "Críquet",
          "Rugby"
        ],
        "respuesta": "Tenis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Hockey sobre Hielo?",
        "opciones": [
          "Hockey sobre hielo",
          "Hockey sobre césped",
          "Patinaje artístico",
          "Esquí"
        ],
        "respuesta": "Hockey sobre hielo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Abierto de Estados Unidos?",
        "opciones": [
          "Tenis",
          "Golf",
          "Críquet",
          "Rugby"
        ],
        "respuesta": "Tenis"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Fútbol Sala?",
        "opciones": [
          "Fútbol sala",
          "Fútbol",
          "Baloncesto",
          "Hockey"
        ],
        "respuesta": "Fútbol sala"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Atletismo?",
        "opciones": [
          "Atletismo",
          "Natación",
          "Ciclismo",
          "Gimnasia"
        ],
        "respuesta": "Atletismo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Natación?",
        "opciones": [
          "Natación",
          "Waterpolo",
          "Clavados",
          "Todas las anteriores"
        ],
        "respuesta": "Todas las anteriores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Gimnasia?",
        "opciones": [
          "Gimnasia artística",
          "Gimnasia rítmica",
          "Ambos",
          "Ninguno"
        ],
        "respuesta": "Ambos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Esgrima?",
        "opciones": [
          "Esgrima",
          "Tiro con arco",
          "Pentatlón",
          "Caza"
        ],
        "respuesta": "Esgrima"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué deporte se juega en el Mundial de Remo?",
        "opciones": [
          "Remo",
          "Natación",
          "Ciclismo",
          "Atletismo"
        ],
        "respuesta": "Remo"
      }
    ]
  },
  "Literatura": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        "opciones": [
          "Miguel de Cervantes",
          "Lope de Vega",
          "Francisco de Quevedo",
          "Luis de Góngora"
        ],
        "respuesta": "Miguel de Cervantes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Cien años de soledad'?",
        "opciones": [
          "Gabriel García Márquez",
          "Mario Vargas Llosa",
          "Julio Cortázar",
          "Carlos Fuentes"
        ],
        "respuesta": "Gabriel García Márquez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién es el autor de 'La Odisea'?",
        "opciones": [
          "Homero",
          "Virgilio",
          "Sófocles",
          "Eurípides"
        ],
        "respuesta": "Homero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué obra escribió William Shakespeare?",
        "opciones": [
          "Hamlet",
          "La Divina Comedia",
          "El Decamerón",
          "El Paraíso Perdido"
        ],
        "respuesta": "Hamlet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Crimen y castigo'?",
        "opciones": [
          "Fiódor Dostoyevski",
          "León Tolstói",
          "Antón Chéjov",
          "Nikolái Gógol"
        ],
        "respuesta": "Fiódor Dostoyevski"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El Principito'?",
        "opciones": [
          "Antoine de Saint-Exupéry",
          "Jules Verne",
          "Victor Hugo",
          "Alexandre Dumas"
        ],
        "respuesta": "Antoine de Saint-Exupéry"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió '1984'?",
        "opciones": [
          "George Orwell",
          "Aldous Huxley",
          "Ray Bradbury",
          "Philip K. Dick"
        ],
        "respuesta": "George Orwell"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La Metamorfosis'?",
        "opciones": [
          "Franz Kafka",
          "Hermann Hesse",
          "Thomas Mann",
          "Albert Camus"
        ],
        "respuesta": "Franz Kafka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El amor en los tiempos del cólera'?",
        "opciones": [
          "Gabriel García Márquez",
          "Isabel Allende",
          "Mario Vargas Llosa",
          "Jorge Luis Borges"
        ],
        "respuesta": "Gabriel García Márquez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Rayuela'?",
        "opciones": [
          "Julio Cortázar",
          "Mario Benedetti",
          "Jorge Luis Borges",
          "Carlos Fuentes"
        ],
        "respuesta": "Julio Cortázar"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'La casa de los espíritus'?",
        "opciones": [
          "Isabel Allende",
          "Gabriel García Márquez",
          "Laura Esquivel",
          "Mario Vargas Llosa"
        ],
        "respuesta": "Isabel Allende"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El retrato de Dorian Gray'?",
        "opciones": [
          "Oscar Wilde",
          "Charles Dickens",
          "Edgar Allan Poe",
          "Herman Melville"
        ],
        "respuesta": "Oscar Wilde"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Matar a un ruiseñor'?",
        "opciones": [
          "Harper Lee",
          "Margaret Atwood",
          "Toni Morrison",
          "Virginia Woolf"
        ],
        "respuesta": "Harper Lee"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El viejo y el mar'?",
        "opciones": [
          "Ernest Hemingway",
          "William Faulkner",
          "John Steinbeck",
          "F. Scott Fitzgerald"
        ],
        "respuesta": "Ernest Hemingway"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'La Divina Comedia'?",
        "opciones": [
          "Dante Alighieri",
          "Giovanni Boccaccio",
          "Francesco Petrarca",
          "Torquato Tasso"
        ],
        "respuesta": "Dante Alighieri"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El nombre de la rosa'?",
        "opciones": [
          "Umberto Eco",
          "Italo Calvino",
          "Alessandro Baricco",
          "Primo Levi"
        ],
        "respuesta": "Umberto Eco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Los miserables'?",
        "opciones": [
          "Victor Hugo",
          "Alexandre Dumas",
          "Honoré de Balzac",
          "Émile Zola"
        ],
        "respuesta": "Victor Hugo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Cumbres borrascosas'?",
        "opciones": [
          "Emily Brontë",
          "Charlotte Brontë",
          "Jane Austen",
          "Mary Shelley"
        ],
        "respuesta": "Emily Brontë"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Orgullo y prejuicio'?",
        "opciones": [
          "Jane Austen",
          "Charlotte Brontë",
          "Emily Brontë",
          "Louisa May Alcott"
        ],
        "respuesta": "Jane Austen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Frankenstein'?",
        "opciones": [
          "Mary Shelley",
          "Bram Stoker",
          "H.G. Wells",
          "Edgar Allan Poe"
        ],
        "respuesta": "Mary Shelley"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Drácula'?",
        "opciones": [
          "Bram Stoker",
          "Mary Shelley",
          "H.G. Wells",
          "Edgar Allan Poe"
        ],
        "respuesta": "Bram Stoker"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El corazón de las tinieblas'?",
        "opciones": [
          "Joseph Conrad",
          "Herman Melville",
          "Jack London",
          "Rudyard Kipling"
        ],
        "respuesta": "Joseph Conrad"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Las aventuras de Tom Sawyer'?",
        "opciones": [
          "Mark Twain",
          "Charles Dickens",
          "Robert Louis Stevenson",
          "Jules Verne"
        ],
        "respuesta": "Mark Twain"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Moby Dick'?",
        "opciones": [
          "Herman Melville",
          "Nathaniel Hawthorne",
          "Edgar Allan Poe",
          "Jack London"
        ],
        "respuesta": "Herman Melville"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El gran Gatsby'?",
        "opciones": [
          "F. Scott Fitzgerald",
          "Ernest Hemingway",
          "John Steinbeck",
          "William Faulkner"
        ],
        "respuesta": "F. Scott Fitzgerald"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'En busca del tiempo perdido'?",
        "opciones": [
          "Marcel Proust",
          "Gustave Flaubert",
          "Émile Zola",
          "Honoré de Balzac"
        ],
        "respuesta": "Marcel Proust"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Madame Bovary'?",
        "opciones": [
          "Gustave Flaubert",
          "Émile Zola",
          "Honoré de Balzac",
          "Victor Hugo"
        ],
        "respuesta": "Gustave Flaubert"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El extranjero'?",
        "opciones": [
          "Albert Camus",
          "Jean-Paul Sartre",
          "Franz Kafka",
          "Simone de Beauvoir"
        ],
        "respuesta": "Albert Camus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El proceso'?",
        "opciones": [
          "Franz Kafka",
          "Albert Camus",
          "Hermann Hesse",
          "Thomas Mann"
        ],
        "respuesta": "Franz Kafka"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'El lobo estepario'?",
        "opciones": [
          "Hermann Hesse",
          "Franz Kafka",
          "Thomas Mann",
          "Albert Camus"
        ],
        "respuesta": "Hermann Hesse"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'La montaña mágica'?",
        "opciones": [
          "Thomas Mann",
          "Hermann Hesse",
          "Franz Kafka",
          "Albert Camus"
        ],
        "respuesta": "Thomas Mann"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La insoportable levedad del ser'?",
        "opciones": [
          "Milan Kundera",
          "Gabriel García Márquez",
          "Mario Vargas Llosa",
          "Julio Cortázar"
        ],
        "respuesta": "Milan Kundera"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Pedro Páramo'?",
        "opciones": [
          "Juan Rulfo",
          "Carlos Fuentes",
          "Octavio Paz",
          "Mario Vargas Llosa"
        ],
        "respuesta": "Juan Rulfo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Aura'?",
        "opciones": [
          "Carlos Fuentes",
          "Juan Rulfo",
          "Octavio Paz",
          "Mario Vargas Llosa"
        ],
        "respuesta": "Carlos Fuentes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El Aleph'?",
        "opciones": [
          "Jorge Luis Borges",
          "Julio Cortázar",
          "Mario Benedetti",
          "Gabriel García Márquez"
        ],
        "respuesta": "Jorge Luis Borges"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La tregua'?",
        "opciones": [
          "Mario Benedetti",
          "Julio Cortázar",
          "Jorge Luis Borges",
          "Gabriel García Márquez"
        ],
        "respuesta": "Mario Benedetti"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El túnel'?",
        "opciones": [
          "Ernesto Sabato",
          "Julio Cortázar",
          "Jorge Luis Borges",
          "Mario Benedetti"
        ],
        "respuesta": "Ernesto Sabato"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'La ciudad y los perros'?",
        "opciones": [
          "Mario Vargas Llosa",
          "Gabriel García Márquez",
          "Julio Cortázar",
          "Carlos Fuentes"
        ],
        "respuesta": "Mario Vargas Llosa"
      }
    ]
  },
  "Arte": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "opciones": [
          "Leonardo da Vinci",
          "Miguel Ángel",
          "Rafael",
          "Donatello"
        ],
        "respuesta": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por su obra 'La noche estrellada'?",
        "opciones": [
          "Vincent van Gogh",
          "Claude Monet",
          "Pablo Picasso",
          "Salvador Dalí"
        ],
        "respuesta": "Vincent van Gogh"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El Grito'?",
        "opciones": [
          "Edvard Munch",
          "Paul Gauguin",
          "Henri Matisse",
          "Gustav Klimt"
        ],
        "respuesta": "Edvard Munch"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por el estilo cubista?",
        "opciones": [
          "Pablo Picasso",
          "Georges Braque",
          "Juan Gris",
          "Todos los anteriores"
        ],
        "respuesta": "Todos los anteriores"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'Las Meninas'?",
        "opciones": [
          "Diego Velázquez",
          "Francisco de Goya",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "Diego Velázquez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué artista es conocido por sus relojes derretidos en 'La persistencia de la memoria'?",
        "opciones": [
          "Salvador Dalí",
          "Joan Miró",
          "René Magritte",
          "Max Ernst"
        ],
        "respuesta": "Salvador Dalí"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La última cena'?",
        "opciones": [
          "Leonardo da Vinci",
          "Miguel Ángel",
          "Rafael",
          "Caravaggio"
        ],
        "respuesta": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras impresionistas como 'Impresión, sol naciente'?",
        "opciones": [
          "Claude Monet",
          "Édouard Manet",
          "Camille Pissarro",
          "Pierre-Auguste Renoir"
        ],
        "respuesta": "Claude Monet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El jardín de las delicias'?",
        "opciones": [
          "El Bosco",
          "Pieter Bruegel el Viejo",
          "Jan van Eyck",
          "Hans Holbein"
        ],
        "respuesta": "El Bosco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué escultor creó 'El David'?",
        "opciones": [
          "Miguel Ángel",
          "Donatello",
          "Bernini",
          "Cellini"
        ],
        "respuesta": "Miguel Ángel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La escuela de Atenas'?",
        "opciones": [
          "Rafael",
          "Leonardo da Vinci",
          "Miguel Ángel",
          "Sandro Botticelli"
        ],
        "respuesta": "Rafael"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus autorretratos y su obra 'La joven de la perla'?",
        "opciones": [
          "Johannes Vermeer",
          "Rembrandt",
          "Frans Hals",
          "Jan Steen"
        ],
        "respuesta": "Johannes Vermeer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El nacimiento de Venus'?",
        "opciones": [
          "Sandro Botticelli",
          "Leonardo da Vinci",
          "Rafael",
          "Miguel Ángel"
        ],
        "respuesta": "Sandro Botticelli"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la Capilla Sixtina?",
        "opciones": [
          "Miguel Ángel",
          "Leonardo da Vinci",
          "Rafael",
          "Donatello"
        ],
        "respuesta": "Miguel Ángel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La ronda de noche'?",
        "opciones": [
          "Rembrandt",
          "Johannes Vermeer",
          "Frans Hals",
          "Jan Steen"
        ],
        "respuesta": "Rembrandt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras surrealistas como 'El hijo del hombre'?",
        "opciones": [
          "René Magritte",
          "Salvador Dalí",
          "Max Ernst",
          "Joan Miró"
        ],
        "respuesta": "René Magritte"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'Guernica'?",
        "opciones": [
          "Pablo Picasso",
          "Joan Miró",
          "Salvador Dalí",
          "Juan Gris"
        ],
        "respuesta": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Nenúfares'?",
        "opciones": [
          "Claude Monet",
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Camille Pissarro",
          "Édouard Manet"
        ],
        "respuesta": "Claude Monet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'Saturno devorando a su hijo'?",
        "opciones": [
          "Francisco de Goya",
          "Diego Velázquez",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "Francisco de Goya"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué escultor creó 'El Pensador'?",
        "opciones": [
          "Auguste Rodin",
          "Antonio Canova",
          "Gian Lorenzo Bernini",
          "Donatello"
        ],
        "respuesta": "Auguste Rodin"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La libertad guiando al pueblo'?",
        "opciones": [
          "Eugène Delacroix",
          "Jacques-Louis David",
          "Jean-Auguste-Dominique Ingres",
          "Théodore Géricault"
        ],
        "respuesta": "Eugène Delacroix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras abstractas como 'Composición VIII'?",
        "opciones": [
          "Wassily Kandinsky",
          "Piet Mondrian",
          "Kazimir Malevich",
          "Paul Klee"
        ],
        "respuesta": "Wassily Kandinsky"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La creación de Adán'?",
        "opciones": [
          "Miguel Ángel",
          "Leonardo da Vinci",
          "Rafael",
          "Sandro Botticelli"
        ],
        "respuesta": "Miguel Ángel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las bailarinas'?",
        "opciones": [
          "Edgar Degas",
          "Claude Monet",
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Camille Pissarro"
        ],
        "respuesta": "Edgar Degas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La joven de la perla'?",
        "opciones": [
          "Johannes Vermeer",
          "Rembrandt",
          "Frans Hals",
          "Jan Steen"
        ],
        "respuesta": "Johannes Vermeer"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Los girasoles'?",
        "opciones": [
          "Vincent van Gogh",
          "Claude Monet",
          "Paul Gauguin",
          "Henri Matisse"
        ],
        "respuesta": "Vincent van Gogh"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El juicio final' en la Capilla Sixtina?",
        "opciones": [
          "Miguel Ángel",
          "Leonardo da Vinci",
          "Rafael",
          "Sandro Botticelli"
        ],
        "respuesta": "Miguel Ángel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las señoritas de Avignon'?",
        "opciones": [
          "Pablo Picasso",
          "Georges Braque",
          "Juan Gris",
          "Fernand Léger"
        ],
        "respuesta": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El beso'?",
        "opciones": [
          "Gustav Klimt",
          "Edvard Munch",
          "Henri Matisse",
          "Paul Gauguin"
        ],
        "respuesta": "Gustav Klimt"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las mujeres de Argel'?",
        "opciones": [
          "Eugène Delacroix",
          "Pablo Picasso",
          "Henri Matisse",
          "Paul Gauguin"
        ],
        "respuesta": "Eugène Delacroix"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La rendición de Breda'?",
        "opciones": [
          "Diego Velázquez",
          "Francisco de Goya",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "Diego Velázquez"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las bañistas'?",
        "opciones": [
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Claude Monet",
          "Camille Pissarro",
          "Édouard Manet"
        ],
        "respuesta": "Pierre-Auguste Renoir"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El caballero de la mano en el pecho'?",
        "opciones": [
          "El Greco",
          "Diego Velázquez",
          "Francisco de Goya",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "El Greco"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las amapolas'?",
        "opciones": [
          "Claude Monet",
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Camille Pissarro",
          "Édouard Manet"
        ],
        "respuesta": "Claude Monet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'La maja desnuda'?",
        "opciones": [
          "Francisco de Goya",
          "Diego Velázquez",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "Francisco de Goya"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué pintor es conocido por sus obras de la serie 'Las bailarinas en azul'?",
        "opciones": [
          "Edgar Degas",
          "Claude Monet",
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Camille Pissarro"
        ],
        "respuesta": "Edgar Degas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó 'El coloso'?",
        "opciones": [
          "Francisco de Goya",
          "Diego Velázquez",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ],
        "respuesta": "Francisco de Goya"
      }
    ]
  },
  "Tecnología": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Quién es considerado el padre de la computación moderna?",
        "opciones": [
          "Alan Turing",
          "Charles Babbage",
          "John von Neumann",
          "Ada Lovelace"
        ],
        "respuesta": "Alan Turing"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Windows?",
        "opciones": [
          "Microsoft",
          "Apple",
          "Google",
          "IBM"
        ],
        "respuesta": "Microsoft"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'HTML'?",
        "opciones": [
          "HyperText Markup Language",
          "HighText Machine Language",
          "HyperTool Markup Language",
          "HyperText Machine Language"
        ],
        "respuesta": "HyperText Markup Language"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué empresa creó el iPhone?",
        "opciones": [
          "Apple",
          "Samsung",
          "Google",
          "Huawei"
        ],
        "respuesta": "Apple"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un algoritmo?",
        "opciones": [
          "Un conjunto de instrucciones",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un tipo de hardware",
          "Un sistema operativo"
        ],
        "respuesta": "Un conjunto de instrucciones"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'CPU'?",
        "opciones": [
          "Central Processing Unit",
          "Computer Processing Unit",
          "Central Programming Unit",
          "Computer Programming Unit"
        ],
        "respuesta": "Central Processing Unit"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su logo de una taza de café?",
        "opciones": [
          "Java",
          "Python",
          "C++",
          "Ruby"
        ],
        "respuesta": "Java"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un servidor?",
        "opciones": [
          "Un dispositivo que proporciona servicios a otros dispositivos",
          "Un tipo de software",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo"
        ],
        "respuesta": "Un dispositivo que proporciona servicios a otros dispositivos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'HTTP'?",
        "opciones": [
          "HyperText Transfer Protocol",
          "HighText Transfer Protocol",
          "HyperTool Transfer Protocol",
          "HyperText Transmission Protocol"
        ],
        "respuesta": "HyperText Transfer Protocol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Android?",
        "opciones": [
          "Google",
          "Apple",
          "Microsoft",
          "Samsung"
        ],
        "respuesta": "Google"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un navegador web?",
        "opciones": [
          "Un software para acceder a páginas web",
          "Un sistema operativo",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un software para acceder a páginas web"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'RAM'?",
        "opciones": [
          "Random Access Memory",
          "Read Access Memory",
          "Rapid Access Memory",
          "Run Access Memory"
        ],
        "respuesta": "Random Access Memory"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema operativo?",
        "opciones": [
          "Un software que gestiona los recursos de hardware y software",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un tipo de hardware",
          "Un navegador web"
        ],
        "respuesta": "Un software que gestiona los recursos de hardware y software"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué empresa desarrolló el motor de búsqueda Google?",
        "opciones": [
          "Google",
          "Microsoft",
          "Yahoo",
          "Apple"
        ],
        "respuesta": "Google"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'URL'?",
        "opciones": [
          "Uniform Resource Locator",
          "Universal Resource Locator",
          "Uniform Resource Link",
          "Universal Resource Link"
        ],
        "respuesta": "Uniform Resource Locator"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un archivo PDF?",
        "opciones": [
          "Un formato de documento portátil",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un formato de documento portátil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué empresa desarrolló el lenguaje de programación Python?",
        "opciones": [
          "Guido van Rossum",
          "Microsoft",
          "Google",
          "Apple"
        ],
        "respuesta": "Guido van Rossum"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'IP'?",
        "opciones": [
          "Internet Protocol",
          "Internal Protocol",
          "Internet Program",
          "Internal Program"
        ],
        "respuesta": "Internet Protocol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es una base de datos?",
        "opciones": [
          "Un sistema para almacenar y gestionar datos",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un tipo de hardware",
          "Un sistema operativo"
        ],
        "respuesta": "Un sistema para almacenar y gestionar datos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'DNS'?",
        "opciones": [
          "Domain Name System",
          "Data Network System",
          "Domain Network System",
          "Data Name System"
        ],
        "respuesta": "Domain Name System"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un firewall?",
        "opciones": [
          "Un sistema de seguridad para proteger redes",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un tipo de hardware",
          "Un sistema operativo"
        ],
        "respuesta": "Un sistema de seguridad para proteger redes"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'SSD'?",
        "opciones": [
          "Solid State Drive",
          "Secure State Drive",
          "Solid Storage Device",
          "Secure Storage Device"
        ],
        "respuesta": "Solid State Drive"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un lenguaje de programación?",
        "opciones": [
          "Un conjunto de instrucciones para crear software",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware",
          "Un navegador web"
        ],
        "respuesta": "Un conjunto de instrucciones para crear software"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'IoT'?",
        "opciones": [
          "Internet of Things",
          "Internet of Technology",
          "Internet of Tools",
          "Internet of Transactions"
        ],
        "respuesta": "Internet of Things"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un código QR?",
        "opciones": [
          "Un código de respuesta rápida",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un código de respuesta rápida"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'VPN'?",
        "opciones": [
          "Virtual Private Network",
          "Virtual Public Network",
          "Virtual Protected Network",
          "Virtual Personal Network"
        ],
        "respuesta": "Virtual Private Network"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un dispositivo IoT?",
        "opciones": [
          "Un dispositivo conectado a Internet",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un dispositivo conectado a Internet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'AI'?",
        "opciones": [
          "Artificial Intelligence",
          "Automated Intelligence",
          "Advanced Intelligence",
          "Artificial Interaction"
        ],
        "respuesta": "Artificial Intelligence"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema de almacenamiento en la nube?",
        "opciones": [
          "Un servicio para almacenar datos en Internet",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un servicio para almacenar datos en Internet"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'HTTP'?",
        "opciones": [
          "HyperText Transfer Protocol",
          "HighText Transfer Protocol",
          "HyperTool Transfer Protocol",
          "HyperText Transmission Protocol"
        ],
        "respuesta": "HyperText Transfer Protocol"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema de inteligencia artificial?",
        "opciones": [
          "Un sistema que simula la inteligencia humana",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un sistema que simula la inteligencia humana"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'SQL'?",
        "opciones": [
          "Structured Query Language",
          "Simple Query Language",
          "Standard Query Language",
          "Secure Query Language"
        ],
        "respuesta": "Structured Query Language"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema de código abierto?",
        "opciones": [
          "Un software cuyo código fuente está disponible para todos",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un software cuyo código fuente está disponible para todos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'USB'?",
        "opciones": [
          "Universal Serial Bus",
          "Universal System Bus",
          "Universal Storage Bus",
          "Universal Secure Bus"
        ],
        "respuesta": "Universal Serial Bus"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema de realidad virtual?",
        "opciones": [
          "Un sistema que simula entornos virtuales",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un sistema que simula entornos virtuales"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'API'?",
        "opciones": [
          "Application Programming Interface",
          "Advanced Programming Interface",
          "Application Process Interface",
          "Advanced Process Interface"
        ],
        "respuesta": "Application Programming Interface"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es un sistema de aprendizaje automático?",
        "opciones": [
          "Un sistema que aprende automáticamente de los datos",
          "Un lenguaje de programación",
          "Un sistema operativo",
          "Un tipo de hardware"
        ],
        "respuesta": "Un sistema que aprende automáticamente de los datos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué significa la sigla 'BIOS'?",
        "opciones": [
          "Basic Input Output System",
          "Basic Internal Operating System",
          "Basic Input Operating System",
          "Basic Internal Output System"
        ],
        "respuesta": "Basic Input Output System"
      }
    ]
  },
  "Cultura General": {
    "preguntas": [
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
        "opciones": [
          "Inglés",
          "Chino mandarín",
          "Español",
          "Hindú"
        ],
        "respuesta": "Chino mandarín"
      },
      {
        "pregunta": "¿En qué año llegó el hombre a la Luna por primera vez?",
        "opciones": [
          "1969",
          "1972",
          "1965",
          "1970"
        ],
        "respuesta": "1969"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país más grande del mundo por superficie?",
        "opciones": [
          "Rusia",
          "Canadá",
          "China",
          "Estados Unidos"
        ],
        "respuesta": "Rusia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
        "opciones": [
          "Miguel Ángel",
          "Leonardo da Vinci",
          "Rafael",
          "Donatello"
        ],
        "respuesta": "Miguel Ángel"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "opciones": [
          "Océano Atlántico",
          "Océano Índico",
          "Océano Pacífico",
          "Océano Ártico"
        ],
        "respuesta": "Océano Pacífico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido como la Tierra del Sol Naciente?",
        "opciones": [
          "Japón",
          "China",
          "Corea del Sur",
          "Tailandia"
        ],
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'La Odisea'?",
        "opciones": [
          "Homero",
          "Virgilio",
          "Sófocles",
          "Eurípides"
        ],
        "respuesta": "Homero"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué inventó Alexander Graham Bell?",
        "opciones": [
          "El teléfono",
          "La bombilla",
          "El automóvil",
          "El avión"
        ],
        "respuesta": "El teléfono"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el país con más población en el mundo?",
        "opciones": [
          "India",
          "China",
          "Estados Unidos",
          "Indonesia"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué animal es conocido como el rey de la selva?",
        "opciones": [
          "León",
          "Tigre",
          "Elefante",
          "Jaguar"
        ],
        "respuesta": "León"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué moneda se utiliza en Japón?",
        "opciones": [
          "Yen",
          "Won",
          "Dólar",
          "Euro"
        ],
        "respuesta": "Yen"
      },
      {
        "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
        "opciones": [
          "George Washington",
          "Thomas Jefferson",
          "Abraham Lincoln",
          "John Adams"
        ],
        "respuesta": "George Washington"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por la Torre Eiffel?",
        "opciones": [
          "Francia",
          "Italia",
          "España",
          "Alemania"
        ],
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué gas es esencial para la respiración humana?",
        "opciones": [
          "Oxígeno",
          "Nitrógeno",
          "Dióxido de carbono",
          "Hidrógeno"
        ],
        "respuesta": "Oxígeno"
      },
      {
        "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "opciones": [
          "Río Amazonas",
          "Río Nilo",
          "Río Yangtsé",
          "Río Misisipi"
        ],
        "respuesta": "Río Amazonas"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por sus pirámides antiguas?",
        "opciones": [
          "Egipto",
          "México",
          "Perú",
          "India"
        ],
        "respuesta": "Egipto"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?",
        "opciones": [
          "Marte",
          "Venus",
          "Júpiter",
          "Saturno"
        ],
        "respuesta": "Marte"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué instrumento mide la temperatura?",
        "opciones": [
          "Termómetro",
          "Barómetro",
          "Higrómetro",
          "Anemómetro"
        ],
        "respuesta": "Termómetro"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por el sushi?",
        "opciones": [
          "Japón",
          "China",
          "Corea del Sur",
          "Tailandia"
        ],
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué continente tiene la mayor cantidad de países?",
        "opciones": [
          "África",
          "Asia",
          "Europa",
          "América"
        ],
        "respuesta": "África"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué científico propuso la teoría de la relatividad?",
        "opciones": [
          "Albert Einstein",
          "Isaac Newton",
          "Galileo Galilei",
          "Nikola Tesla"
        ],
        "respuesta": "Albert Einstein"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por la Gran Muralla?",
        "opciones": [
          "China",
          "Japón",
          "India",
          "Corea del Sur"
        ],
        "respuesta": "China"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué animal es el más rápido en tierra?",
        "opciones": [
          "Guepardo",
          "León",
          "Caballo",
          "Antílope"
        ],
        "respuesta": "Guepardo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene forma de bota?",
        "opciones": [
          "Italia",
          "España",
          "Francia",
          "Grecia"
        ],
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué océano está entre América y Europa?",
        "opciones": [
          "Océano Atlántico",
          "Océano Pacífico",
          "Océano Índico",
          "Océano Ártico"
        ],
        "respuesta": "Océano Atlántico"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué es el Everest?",
        "opciones": [
          "La montaña más alta del mundo",
          "El río más largo del mundo",
          "El desierto más grande del mundo",
          "El océano más profundo del mundo"
        ],
        "respuesta": "La montaña más alta del mundo"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por el tango?",
        "opciones": [
          "Argentina",
          "Brasil",
          "España",
          "México"
        ],
        "respuesta": "Argentina"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas?",
        "opciones": [
          "Suecia",
          "Filipinas",
          "Indonesia",
          "Japón"
        ],
        "respuesta": "Suecia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por el carnaval de Río de Janeiro?",
        "opciones": [
          "Brasil",
          "Argentina",
          "México",
          "Colombia"
        ],
        "respuesta": "Brasil"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de husos horarios?",
        "opciones": [
          "Francia",
          "Rusia",
          "Estados Unidos",
          "Canadá"
        ],
        "respuesta": "Francia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por la Torre de Pisa?",
        "opciones": [
          "Italia",
          "Francia",
          "España",
          "Grecia"
        ],
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por el Big Ben?",
        "opciones": [
          "Reino Unido",
          "Francia",
          "Alemania",
          "Italia"
        ],
        "respuesta": "Reino Unido"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por el Coliseo?",
        "opciones": [
          "Italia",
          "Grecia",
          "Francia",
          "España"
        ],
        "respuesta": "Italia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por el Taj Mahal?",
        "opciones": [
          "India",
          "China",
          "Japón",
          "Tailandia"
        ],
        "respuesta": "India"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por el Monte Fuji?",
        "opciones": [
          "Japón",
          "China",
          "Corea del Sur",
          "Tailandia"
        ],
        "respuesta": "Japón"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por la Estatua de la Libertad?",
        "opciones": [
          "Estados Unidos",
          "Francia",
          "Reino Unido",
          "Canadá"
        ],
        "respuesta": "Estados Unidos"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por el Kremlin?",
        "opciones": [
          "Rusia",
          "China",
          "Japón",
          "India"
        ],
        "respuesta": "Rusia"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es famoso por el Machu Picchu?",
        "opciones": [
          "Perú",
          "México",
          "Chile",
          "Argentina"
        ],
        "respuesta": "Perú"
      },
      {
        "pregunta": "¿Qué país es conocido por el Desierto del Sahara?",
        "opciones": [
          "Egipto",
          "Argelia",
          "Marruecos",
          "Sudán"
        ],
        "respuesta": "Egipto"
      }
    ]
  }
}